【強國玻璃心】「雪山獅子旗」餘波 中國U20男足杯葛德友誼賽

中國U20選拔隊上月在德國比賽期間，遭到藏獨人士在看台展示「雪山獅子旗」，繼而引發中國足協中斷U20項目合作、安排隊伍返國後，德國足協（DFB）昨日發表聲明稱，經中德足協雙方協商達成共識，中國隊將不再參加剩餘賽事。

聲明稱，早在11月24日，這一基於西南地區聯賽各俱樂部自願參加的比賽就已被暫停，所有剩余餘賽事當時被推遲至冬歇期之後。在與德國美因茨隊比賽之後，中德足協雙方決定暫停比賽。在這場比賽中，中國隊暫時離場，以回應球場上出現的「雪山獅子旗」。

中國足協當時發出聲明，認為體育賽事不應受到非體育因素的干擾，出現這樣的事情既不符合兩國發展友好關係的基本原則，也不符合國際足總的相關規定。中國足協表示，國家核心利益不能因任何原因受到損害，因此決定中斷U20項目合作，並安排隊伍回國。中國足協將總結經驗教訓，繼續大力推動國際交流合作，不斷提高中國足球水平。

當時，德國媒體認為，中國U20男足可能不會再到德國，而德國足協或許面臨賠償問題。據《世界報》稱，德國足協正在努力遏制項目終止後的損失，這將影響到中德足球「廣泛合作協議」，該合作讓德國球會和相關企業順利進入擁有5億球迷的中國大市場，在掛旗事件的影響下，德國很可能被英國或意大利代替。

自己主動要人陪你踢，唔順氣要返歸，咁就唔叫杯葛啦

中國外交部長王毅支持巴勒斯坦立國,但國外出示雪山獅子旗就發惡

藏獨人士奧運識做啦
唔好再攪破壞了

足球依d西方運動
小小支那學咩人踢

以後有中港大戰就拎雪山獅子旗入場

支那學乜野踢波丫，垃圾人種